北京不盲撐民望低人選

北京不盲撐民望低人選

25,884
林鄭月娥
適中字型
較大字型
林鄭月娥

【拆局】
林鄭月娥正式宣佈參選下屆特首，意味特首選戰正式開打，雖然林鄭獲中聯辦、建制派全力支持，但有選委認為，只要曾俊華可以入閘參選，選情仍存在變數，「建制派支持係重要條件，但唔係唯一；如果林鄭民望越選越低，對北京嚟講，冇理由硬撐佢」。
該選委稱，由首任特首董建華，到上屆特首選舉，中央由捧唐英年變成支持梁振英，「共通點係所有中央支持嘅人，都係當時民望最高嘅候選人」；而董爭取連任時民望低，中央情願讓他自動當選，「都唔想畀外界覺得，中央係有高民望競爭者情況下，都要硬撐低民望嘅人做特首，畀人認為與民意為敵」。
董建華前車可鑑
該選委續稱，之後北京亦沒有再搞自動當選把戲，「因為董建華（自動當選）經驗係，畀你夾硬挺上去，冇民意支持，最終亦只會將香港局面越搞越亂」。所以他認為，就算林鄭有中聯辦、建制派全力支持，若她民望長期低過曾俊華，「中央都要思考，硬挺低民望候選人做下屆特首，萬一未來5年香港因為呢個特首，搞到越嚟越亂，呢個責任邊個負？」特別是現任負責港澳事務的人大委員長張德江，今年中共十九大後將會退休，「而國家主席習近平肯定會做多5年，你估習會唔會隨便孭呢個政治炸彈上身？萬一低民望特首搞出大頭佛，張德江就退休唔使理，習就要執手尾」。
■記者莫劍弦

上一則
前副廣播處長打公關戰

下一則
自言與民主派「有得傾」

太睇小中共，只要可以維穩，人命都冇所謂，何況民望！